# 27 Debugging Programs: The Dispatch Stack and Variable Tracking 

*Отладка программ: стек диспетчеризации и отслеживание переменных*

```
#include <iostream>
 
int main()
{
    int x = 1;
    std::cout << x << " ";
 
    x = x + 1;
    std::cout << x << " ";
 
    x = x + 2;
    std::cout << x << " ";
 
    x = x + 4;
    std::cout << x << " ";
 
    return 0;
}
```

* Окно просмотра
* Стек вызовов

**Стек вызовов — это список всех активных функций, которые вызывались до текущего местоположения. В стек вызовов записывается вызываемая функция и выполняемая строка. Всякий раз, когда происходит вызов новой функции, эта новая функция добавляется в верх стека. Когда выполнение текущей функции прекращается, она удаляется из верхней части стека и управление переходит к функции ниже (второй по счету).**

*в режиме "Шаг с заходом"*
